[歐盟23條]歐洲新版權法過左，好似冇人講?

汁:

為保障創作人及內容提供者的權益，歐洲議會前天通過新版權法，Google、YouTube、facebook等網路平台，需要為用戶上傳的侵權作品負責，另外搜尋引擎及社群網站要與新聞機構分享收入。贊成票的歐洲議會議員指稱，目標是重整網路秩序，確保不會繼續剝削音樂人、出版商、新聞工作者及其他內容提供者其網上作品的收益。美國有線電視新聞網（CNN）形容新法將改寫網路末來，擔心會影響資訊自由。

歐洲議會前天通過新版權法，歐洲議員報告人福斯（Axel Voss）指，新法案旨在保護創作人的生計，他說：「現況容許少數企業依靠千萬創作人、新聞工作者提供的內容賺取巨額金錢，卻不用給予對方合理回報，此次的新指令就是扭轉這局面的重要一步。這讓互聯網可繼續發展，成為一個利益所有人而非少數強勢企業的地方。」

根據新法案《第11條》（Article 11），條文列明搜尋引擎、社群網站及綜合新聞平台等，必須向新聞機構付費取得授權，才可以提供相關新聞報導的鏈接，例如Google News若要顯示報導的標題及部分內容，就必須向相關出版商或新聞機構付費。Google批評，新法例實際迫使其減少使用版權內容，增加用戶搜尋新聞的難度。

不少科技大企業都反對法案，批評條文不清晰，警告新例下他們為免違法難免會矯枉過正，其中《第13條》（Article 13）（按：最終議案修訂變成的「第17條」）爭議最大，它將保障創作人、藝人及作者的責任加諸網上平台，即科技企業有責任嚴防用戶上傳侵權影片或圖片到其平台，或需要事先徵求版權持有人同意才可上載，意味平台必先過濾內容才能容許用戶上傳，否則很容易觸犯法例。

有學者形容，對很多網路平台來說，事先過濾基本上是不可行。不過條文也有豁免，例如雲端儲存服務、二次創作等可獲豁免。目前法案仍有待歐盟國家批准，若然獲批，各成員國有2年時間落實措施。（國際中心／綜合外電報導）

link-tax 同 content filter 都好痴線
之前轉privacy law 已經非歐盟網站都跟
今次真係影響全世界

歐盟世界毒瘤
專係搞啲無謂監管

另類審查

(有英文字幕)

歐盟啲仆街議員仲話班示威者係收咗錢 受美國指使嚟反個議案
啲反對嘅Email 係用bot send 嘅
唔講仲以為係中共發聲明

咪又係左翼，歐洲玩完架啦。

Gmail send嚟 = google bot

等睇歐洲左膠將人類文明倒退100年

時事台如果開係歐洲既話第一個死

連仔會寫個審查系統定block外國撚
利：歐洲撚

英國唔脫勾就真係碌柒

+1
我諗到時唔止連登 乜柒網都唔撚駛上

呢單野我有follow，又一次見證德國人毀滅歐洲
但支持法案既以法國人為主

聽聞 google search 新聞都要收錢

要企業審查上傳侵權影片或圖片，就有病

所以google, youtube考慮退出歐洲，唔正視蛔人入侵，反而搞呢啲野

垃圾歐盟
自已出唔到科技大公司
就日撚日搞9人地罰錢

last resort
有冇可能去到國家層面
立唔到法 / 立個垃圾版本？

歐盟玩依啲無非都係想一方面又想向美國科技公司抽水，一方面你走咗仲好，可以自己搞啫

法國一向好重版權。 係維基因為版權問題，係見唔到果面當代建築物相...

Meme is excluded in the article

認真
淨係gdpr已經係痴鳩撚柒線
第日上一個網可能要禁十鳩幾萬下同意先開始睇到入面d野
直接寫一段script block晒歐洲ip好過

歐盟都幾痴線
一年最少搞一兩次美國大型科企
每次一劑都執十幾億
Fat fat

體現2樣野

1.英國脫歐係正確的

2.d人返工無野做就開始諗無謂野

歐洲以後可能要靠東歐
波蘭 匈牙利

講到脫咗就唔碌柒咁

直接close晒EU server啦

歐盟我屌你老母

東歐國家尤其係斯拉夫人都係比較排外

歐盟有班議員話投錯票

成班廢柴

However, specific tweaks to the law made earlier this year made memes safe "for purposes of quotation, criticism, review, caricature, parody and pastiche".

The European Parliament said that memes would be "specifically excluded" from the directive, although it was unclear how tech firms would be able to enforce that rule with a blanket filter.

負皮jm9

我會第一個收皮

屎撚近...左膠禍國

13個投錯都係302對325 咁多走狗

你要整個識分辦meme同純粹侵權嘅AI出嚟
tumblr禁黃單野有版你睇

辨

人哋熄燈都熄咗啦，俾人投錯票都改唔返

歐豬要搞死自己應該鼓掌

無得講
大不了咪好似YT咁求其report求其ban你
亦有可能根本唔會執得好緊

而且meme係有template
新meme可能難搞啲
但唔同Tumblr 禁黃，因為咸嘢好難話認到
但meme真係有一半可以完全一樣
ai應該易判斷啲

班官離地到仆街
成個internet 點玩都未知學人搞呢d 野

但首先佢要知邊啲係meme，邊啲唔係先
網絡上任何野都可以變成meme，個系統點追得切

圖都OK
但片就難講
一堆youtube comment片都可以收皮

舊meme：大把網有晒啲meme嘅 template
當然，有好多meme 唔算常用/啱啱俾人發掘/無template，可能會難搞啲。

真係heat得起嘅format唔算多
放啲staff專去add format
如果俾幾日 Grace period 應該處理到大部分

YT 嘅 copy right strike 本身都好common
如果成個歐盟都唔俾玩 reddit/YT 都唔知會點反應
不過我都係覺得取決於最後會捉得幾緊
雖然理論上嘅責任射咗去個platform到
但我真係唔太想像到佢地全面禁言

歐洲同支那無分別